美國參議員Jim Banks ：40年以來，今次美艦應該訪問台灣！！

眾議員，打錯

台灣就好啦，有美國佬關照

方向絕對正確！

唔比入香港
入台灣仲撚蝕

唔比我黎香港 我去台灣囉
咁我又要去同台灣申請 好似當左台灣係國家咁WO
但唔好屌我阿 我都無計
鬼叫你唔比我去香港咩

美國佬真識玩
中共真係弱撚智

俾班台灣戰機機師上巡航母見識吓仲正！

係時間華盛頓號去高雄港坐下

始終台灣有臺灣關係法保護着，有咩事美國第七艦隊都隨時候命

呢個唔好，台灣太多共諜

第七盤隊

唔怕，嚟香港呢啲中共地頭都有俾限定人士上去參觀，敏感嘅嘢全部睇唔到，應該冇乜風險

識玩

第一島鏈

入唔到香港 入台灣先

好似高雄港唔夠配套比咁大架航母停泊

push

support!

唔怪得經濟衰退，飲食業最受影響

笑能夠死

今次係咪侵侵話事？
唔好留手，先唔好諗住make deal，打到佢殘先慢慢傾

笑撚死

G持

推

基隆？

支持呀
美台友好係好事嚟

左營港做左準備未

推!

美國三軍總司令 Donald Trump

呢個係象徵意義喎
唔通佢黎香港可以補給咩
佢要補給 菲律賓 韓國 日本 大把基地

借位，thanks

百鬼亂港？你地亂港多啲wo【附行動】

會唔會去台灣的風出左來後大陸又死狗話可以來香港

又有意義又有台妹

捉蟲

到底邊個制裁邊個

仲撚嬲

點解你覺得香港冇?

助攻台灣

美國佬唔好咁吋，信唔信牙爽數白攬還擊

去台灣，共狗更加眼火爆

黎返次聯合漢光演習先喇 一場黎到，gathering 下

花生備已準
好想睇美國佬點玩

台妹:已為洋腸供台做足準備

Push

支持去台灣飲酒食飯

入去Retweet & like

我估15號簽唔成就會起行

高雄真係好撚廢

屌, 泊去金門啦, 隔離就係廈門, 仲唔嚇撚死中共咩

成個南海大把國家任揀

真•軍事交流

唔入港應該ok? 泊海中心

想知原本泊係香港邊度？

高雄市長

piah

台妹表示多謝柒婆

唔好再搞咁多野，即刻宣佈中美三個聯合公報係歷史文件，轉而承認兩個中國同立即同台灣建交。
台灣本土即刻舉辦公投，到底要唔要投入美國做其中一個聯合州份 ~ United States of Asia。
台日韓成立亞洲班 Nato，劍指中國所有重點城鎮同保證十分鐘可以對中國產生消滅一千萬以上人口既打擊做威脅。
立刻購入核武圍住所有邊境安置。以便帶來亞洲真正既安全。

無啦無啦, 啲台妹俾美軍食晒啦

美軍大戰台妹

開花

比得你睇既都係公開睇到既
CIC電戰個d先唔比你睇
國軍海自美軍都係咁

每次睇都笑死

香港有冇得加入

口交部：係我唔岩，請唔好去台灣

=幫綠營助選

美台友好

唔係洗乜起橫須賀咁L大個基地

搵個隱蔽地方俾班台灣機師感受吓甲板起降都係好事，咁當然唔係俾佢自己揸啦

係囉
要訪「華」

你睇吓佢啲發展先啦，你一定驚訝

其實一直都有send堆精英中既精英去美國本土受訓
不過唔知訓練乜

應該了

係，香港咁嘅深水不凍港係好難得下

會話台灣都唔去得

US Navy：搖撚準備

準備長駐台灣

去唔到香港去台灣

美國真係高幾班

中共係夠疆嘅去美國海域巡邏吖，淨係識喺台灣海峽經過，垃圾甴近平

遠洋全球航行補給其實有難度同極燒錢

去台灣

USS Ronald Reagan

長泊係台灣

又話自己國家幾撚強大，結果吝嗇到死，淨係識得欺善怕惡

香港都係美國照架

台灣係戰略重要
香港係經濟重要

軍事介入啦

航空母艦戰鬥群

政治智慧好撚強
林奠耿狗完全無得比

gogogo

到時泊埋岸都仲口交話唔準去
好似人權法咁過咗都仲喺度反對

嚟香港，喺香港啲柒頭解放軍咪一樣上艦睇

正好

中共嘅邏輯真係好特別
唔比Gphone打本地賽，結果佢直接踢世界杯
唔比美艦嚟香港，結果人地去台灣

美國退役航空母艦曾經在高雄拆解 /波新聞
來源:波新聞 | 日期：2019-09-17 07:17:05 | 瀏覽次數：7482
FacebookLINEWeChat
波新聞-戴貴立/專題報導

香格里拉號航空母艦（USS Shangri-La CV-38）是一艘隸屬於美國海軍的航空母艦，為艾塞克斯級航空母艦的二十號艦，在非官方上亦是長艦體艾塞克斯級的十號艦。她是美軍第一艘以香格里拉為名的軍艦；艦名雖取自小說《消失的地平線》中的理想國度，但實出於紀念杜立德空襲東京一事。

事緣美國總統羅斯福在空襲後被問及B-25轟炸機從何起飛時，僅以「香格里拉」一詞作答，避過談及轟炸機由大黃蜂號起飛的軍事機密。

香格里拉號在1943年開始建造，在1943年1月15日於諾福克造船廠開始建造，並在1944年2月24日下水，擲瓶儀式由杜立德夫人約瑟芬主持。

9月15日，香格里拉號正式服役，並開始在近岸訓練。11月5日，香格里拉號到切薩皮克灣試航，並為P-51、F7F及B-25三種飛機作降落測試，在18日返抵漢普頓錨地。22日，香格里拉號與服役不久的蘭道夫號一同到加勒比海試航，途經千里達帕里亞灣，並沿途訓練。12月23日香格里拉號返抵諾福克，作最後檢修。

其時大黃蜂號已在數月前的聖克魯斯群島戰役沉沒，使香格里拉號亦有紀念其戰損之意。1944年香格里拉號下水服役，在1945年開始參與太平洋戰爭。

戰後香格里拉號在十字路口行動擔任美軍觀測艦，在稍後退役停放。韓戰爆發後，香格里拉號同時進行了SCB-27C及SCB-125現代化改建，並在期間重編為攻擊航艦（CVA-38）。改建完成後香格里拉號重返現役，其時韓戰已經停火。接著香格里拉號留在大西洋艦隊服役，並在越戰期間短暫到西太平洋服役。

香格里拉號在獲頒一次海軍部隊嘉許獎；在二戰獲得兩枚戰鬥之星；在越戰則獲得三枚。

1971年7月30日，香格里拉號在波士頓海軍船廠退役，並開始在後備艦隊封存。1982年7月15日，香格里拉號從海軍名冊上除籍，但要到1988年8月9日才被海軍出售，由拖船拖往台灣高雄拆解。當時紅毛港拆船碼頭，巨大的船艦，雖然體型巨大，但是完全看不出它的威武或是戰功，就像待宰的牛羊，感受的是一種落寞感。

波新聞

圖片來源：維基百科

簽撚埋之後譴責左51次

即係講到明 中共一打台灣就即係派船過黎？
洗咪咁好呀

美巨根 撚到華春姐失禁大洪水

中大理大個次真係應該要結果最後拉左翻大陸

幫台灣踏上真台獨之路

食台妹好過食港女啦

我F16飛行員在美與美軍F15對抗演練 雙方各有勝負

我國空軍長期派出F16戰機飛行員在美國接受訓練，並與美軍F15戰機進行對抗演練，據軍方高層官員透露，在部分戰術課目上，我國飛行員以靈活的因應作為，仍保有部分優勢。圖為F16戰機。（資料照）

2019-08-03 10:12:39
相關新聞：獨家》反制中國威脅 我提出與美大型軍機對抗演練

〔記者羅添斌／台北報導〕我國空軍長期派出F16戰機飛行員在美國接受訓練，據軍方高層官員透露，我飛行員在美訓練期間，除了在路克基地訓練之外，每年還會有特殊的移地訓練，並在美方安排下進行與美軍F15戰機的對抗演練，官員表示，儘管兩款戰機大小丶性能及戰力有所差距，但在對抗演練的部分戰術課目上，我國飛行員以靈活的因應作為，仍保有部分優勢。

官員表示，我F16飛行員長期在美國亞利桑那州的路克基地受訓，由於路克基地將換裝為以F35戰機為主的訓練基地，因此美軍F16訓練基地的F16部隊將會遷移到同一州的土桑基地，預計兩年內就會完成搬遷，屆時我空軍F16飛行員也會隨同遷移。

他指出，我飛行員在路克基地受訓，主要項目包括空對面丶空對空基礎訓練，以及各項戰術攔截演練，此外，還有強調結合實戰場景，依敵我情報分析進行的戰術訓練，在這部分，就會與路克基地內美軍的F16戰機進行紅藍對抗演練。

此外，官員指出，美方還特別安排我國飛行員（連同F16戰機）到位在加州的空軍基地進行移地訓練，每次為期10到12天，移地訓練強調結合實戰場景，依敵我情報分析、機種優劣等規劃戰術執行方式，並且是以非教條原則方式實施提示，移地訓練期間會與美軍F15戰機執行不同機種對抗及低空攻擊航線操作。

幫下台灣經濟，又可以串下大陸。

下年會多左好多混血兒

For sure

大陸夠L膽打台灣，冲繩基地飛過去10分鐘，
以大陸自負自大性格，
有能力早就打咗，佢地都深知無能力。
上下左右都俾人圍住，到時唔俾人滅黨都偷笑。
打爛哂成個大陸，美國本土都會無事。
唔通靠隻入石油上世紀航母，仲要俾人全天候衛星鎖定。

黎個國光計畫仲好

中國隻所謂王牌遼寧舢舨冇核動力，連射程範圍都入唔到，唔知可以點打到美國

中國有幾大問題
1. 南海
2. 東突(中亞/新疆)
3. 印度邊境
4. 台灣
5. 釣魚台
6. 西藏
7. 蒙古

我地要確保佢一旦出兵
全部問題同步爆發

有ICBM齊齊玩fallout啊ching

台灣黎香港好快

分分鐘俄佬都唔會幫手，
或者調轉槍頭分多塊肉，
俄佬唔係未試過出賣大陸。

最起碼呢7個問題同步爆發

諗真啲，唔止咁簡單，美國戰艦如果選擇台灣大選月先去，有幫蔡英文助選嘅效果

剛剛見品蔥手足叫台灣朋友發展高雄比美軍
悠閒設施 酒吧 燒烤 西餐廳 風俗店

咁惡??? 咁就放一個F22中隊係臺南機場

1. 南海
2. 東突(中亞/新疆)
3. 印度邊境
4. 台灣
5. 釣魚台
6. 西藏
7. 蒙古
+
8. 香港2047後歸屬

俄佬一係食花生一係背後執雞等分豬肉，一定唔會幫拖

正

台妹可以有洋腸吃了

不過在利益國度，滅了大陸，只剩下俄佬一個假想敵。

強烈反對!!

第7艦隊成隊入台灣都幾正

台灣又贏

笑撚到仆街

隨時去完台灣之後，以後都改曬去台灣

就算香港都入唔到港
要駁艇㗎

淨係一個印度都攪唔掂啦。

滅左佢冇好處。最好拆散扶植親美政權。

香港2047後歸屬

支那口交部：堅決反對，立即停止，干涉內政，強烈譴責，後果自負

灣仔d 酒吧肯定屌曬鬼

依加有德國幫拖

韓國魚又話佢政績黎

台灣冇咁多賓賓

口交部堅決反對美方一意孤行
中方對此予以強烈譴責

啲小粉紅應該要叫中國出遼寧艦去阻止美國航母去台灣 咁就真係反制啦

真心勁

2萬teu container 都泊到會泊唔到隻cvn?

有咩市長咪有咩質素同配套囉

台灣牌同香港牌撈埋玩
呢招玩到中共中風都似

去台灣直接同英文BB申請，睬你中共都廢事。

中共班官真係ON9架喎。

每年例牌行幾轉台海中線，我鐘意彈出彈入夠唔夠膽打我？

如果每年都會黎，恆常化泊高雄補級，咁咪可以改善高雄港設施囉，補給物資同水兵上岸好多油水撈，其實係雙贏架。

蔡英文好慘
成日乜都未做
就有人幫佢助選

迫佢訓係到贏

咁始終台灣可以買美國戰機導彈
關照嘅程度係有分別嘅

其實台灣拼入美國就最安全啦
民主自由可以繼續keep
中共永遠都搶唔到

去都唔好去高雄，唔好比個垃圾拎黎打飛機

高雄港是位於台灣高雄市的海港，為中華民國四座國際商港之一，同時是中華民國第一大港、世界第15大港口

根本就唔應該忍耐一個極權既共產黨
當佢伊朗 俄羅斯咁玩
等佢地同現實世界隔絕